\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Opgave 1142 og 1145} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \includegraphics[scale=0.7]{op1142.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \[^{238}_{94}Pu \rightarrow ^{234}_{92}U + ^{4}_{2}He\]
        \item Q-værdien kan bestemmes således:
        \[Q = -\Delta m \cdot c^2\]
        Vægten på højre side er $238.049559894u$.\\
        Den sammenlagte vægt på venstre side er $234.040952088u + 4.00260325415u = 238.043555342u$.\\
        Vægtforskellen $\Delta m = m_{efter}-m_{for}= 238.0435553426u - 238.049559894u = -0.006004551u$
        Fra bogen har vi at $u\cdot c^2 = 931.5MeV$. Det skyldes at vi en vægt ganget med en hastighed giver en energi. Vores vægt er her i units og bliver lavet om til gram og vores endelige energi bliver lavet om fra joules til MeV. Vi beregner nu $Q$:
        \[Q = -\Delta m \cdot c^2 = -(-0.006004551 \cdot u) \cdot c^2 = 0.006004551 \cdot 931.5Mev = 5.5932MeV\]
        \item Den frigjorte energi bliver omdannet til kinetisk energi i form af varme.
        \item For at finde effekten bruger vi følgende formel:
        \[P = A\cdot E\]
        $A$ kan findes således:
        \[A = N\cdot k\]
        Vi vil finde hvor mange $^{238}Pu$ kerner, $N$ der er i 1kg:
        \[N = \frac{m}{m_{kerne}} = \frac{1kg}{3.9529055933091\cdot10^{-22}kg} = 2.5298\cdot10^{21}\]
        Vi finde nu $k$:
        \[k = \frac{\ln(2)}{T_{\frac{1}{2}}} = \frac{\ln(2)}{87.8\cdot 365\cdot 24\cdot 60 \cdot 60s} = 2.5032\cdot10^{-10}s^{-1}\]
        \[A = N\cdot k = 2.5298\cdot10^{21} \cdot 2.5032\cdot10^{-10}s^{-1} = 6.3326\cdot10^{11}\]
        Energien er vores Q-værdi i J:
        \[E = 5.5932\cdot10^6eV \cdot 1.602\cdot 10^{-19} = 8.9603\cdot10^{-13}J\]
        Vi finder nu $P$:
        \[P = A\cdot E = 1.5074\cdot10^{14}kBq \cdot 8.9603\cdot10^{-13}J =1.3507\cdot10^5 W\]
    \end{enumerate}
    \clearpage
    \includegraphics[scale=0.7]{op1145.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \[^{14}_{7}N + ^1_0n\rightarrow ^{14}_{6}C + _{1}^{1}H + \bar{v}\]
        \item Q-værdi:
        \[Q = -\Delta m \cdot c^2 = -(m(^{14}_{6}C)-m(^{14}_{7}N))\cdot c^2 = -(m(14.003241)-m(14.003074)) \cdot 931.5Mev = 0.1556MeV\]
        Vi undladder elektronen og neutrinoens vægt siden de mere eller mindre er 0.
        \item \[^{14}_{6}C \rightarrow ^{14}_{7}N + _{-1}^{0}e + \bar{v}\]
        \item Vi bruger følgende formel for at finde træets alder:
        \[N(t) = N_0 \cdot e^{-k\cdot t} = N_0\cdot \frac{1}{2}^{\frac{t}{T_\frac{1}{2}}}\]
        \[59.4\cdot10^{-2} = N_0\cdot \frac{1}{2}^{\frac{t}{T_\frac{1}{2}}} = 1\cdot \frac{1}{2}^{\frac{t}{5.7\cdot10^3}}\]
        Vi løser ligningen med et værktøjsprogram:
        \[Nsolve(59.4\cdot10^{-2}= 1\cdot \frac{1}{2}^{\frac{t}{5.7\cdot10^3}})\]
        \[t \approx 4283.35\]
        Træet alder er ca. 4283 år gammelt.
    \end{enumerate}
\end{document}
